昭惠迎疫後時代 邁向智慧醫療 - 產業特刊	
2023-09-12	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230912000212-260210	
2020年新冠疫情爆發時，全球一度上演口罩之亂，身為醫療器材商的昭惠實業挺身而出義無反顧加入口罩國家隊日產20萬片口罩供給台灣人民，除了口罩，昭惠也生產許多醫療耗材包括護腰、護腕、紗布等多樣化產品，近期更把握經濟部中小企業處推出「中小企業加速投資行動方案」，申請該計畫擴建嘉義新廠，投資逾3億元在朴子市興建D、E廠，將新設研發中心及智慧化醫療保健、體育保健及醫療消耗性產品產線，邁向智慧醫療。
昭惠實業成立於1980年，經過40多年不斷的創新和投入，躍居國內醫療耗材市場領先地位，針對這次參與「中小企業加速投資行動方案」所興建的D、E廠，昭惠表示，其中一廠主要用於倉儲，未來將導入新型的智能物流，如無人搬運車等智慧倉儲設備，另一廠則主要做為研發中心及生產中心，計劃將穿戴裝置結合護具，讓不習慣配戴穿戴裝置的老年人也能通過護具享有監控心律等功能。隨著全球各國政府、跨國企業開始邁向減碳，綠能轉型成為中小企業的必經之路，昭惠超前部署，2018年便在廠房裝設太陽能裝置，減碳效果非常好，新廠房除了跟進裝設太陽能裝置外，增設的研發中心也將聚焦於開發生物可分解材料，彰顯昭惠響應政府2050淨零碳排決心。
昭惠實業的產品涵蓋護腰、護腕、護肘、紗布、酒精棉片、彈性繃帶、口罩等，昭惠董事長說明，在疫情前的口罩市場，大陸具有價格優勢，昭惠為了做出差異化，以打造適合長期佩戴的口罩為目標，鑽研改良口罩的舒適性，針對耳帶的伸縮性、接觸面積進行調整，利用超細纖維及微扁的耳帶，達到適合長時間配戴的舒適度，並利用地緣關係和嘉義長庚醫院合作，讓長期配戴的醫護人員提供改良建議，經過日積月累打造出獨具舒適性的昭惠口罩，在市場殺出血路。
對於這次參與「中小企業加速投資行動方案」，昭惠表示，從中獲得許多不同以往的協助，不僅有專屬的小天使給予立即性的協助，預審到複審的審查時間也非常快速。此外，昭惠也特別提到在預審時，在發現問題時，中小企業聯合輔導基金會更主動提出要親臨訪查給予輔導。金錢方面，除了利息優惠的助益外，通過此次方案也象徵為昭惠在銀行融資方面打了強心針。（經濟部中小企業處廣告）